---
title: "جلسه ۱۲۷"
subtitle: "میزگرد با موضوع روش‌های درآمدزایی در اکوسیستم نرم‌افزارهای آزاد"
description: "میزگرد با موضوع روش‌های درآمدزایی در اکوسیستم نرم‌افزارهای آزاد"
date: "1396-09-27"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster127.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۲۷ شیرازلاگ - میزگرد با موضوع روش‌های درآمدزایی در اکوسیستم نرم‌افزارهای آزاد](/img/posters/poster127.jpg)](/img/posters/poster127.jpg)

صد و بیست و هفتمین نشست شیرازلاگ در واقع اولین میزگرد این گروه محسوب می شود. در اولین میزگرد گروه کاربران لینوکس، به بررسی انواع روش های درآمدزایی در اکوسیستم نرم افزارهای آزاد و متن باز پرداختیم. در این نشست، هر کدام از دوستان نظرات خودشان را در این رابطه ارائه دادند و برخی دوستان هم از تجربیات خود در زمینه درآمدزایی از طریق نرم افزار یا سخت افزارهای آزاد صحبت کردند.

در بخش دوم اعضای شیرازلاگ به بیان انتظارات خود از گروه و همچنین راهبران پرداختند. راهبران هم به صورت متقابل از سایر اعضا دعوت کردند تا در صورت تمایل در بخش توسعه سایت و همچنین شبکه های اجتماعی شیرازلاگ همکاری های لازم را انجام دهند.

از مزایای برگزاری جلسه به صورت میزگرد، تعامل یک به یک اعضا با یکدیگر و همچنین شرکت همه اعضا در بحث بود. از آنجایی که بازخورد خوبی از میزگرد داشتیم و همچنین این جلسه با استقبال سایر اعضا روبرو شد، تصمیم بر آن شد که در آینده هم برخی جلسات را به صورت میزگرد ادامه دهیم.
